新民黨陳家珮：啱啱去完武漢返嚟 過關冇嚴格檢查

話說，一早計劃好的武漢之行上周如常出發，雖然酒店位置距離濕街市很遠，但也是戰戰兢兢、萬事小心地完成旅程。

行程最後一站，在深圳用膳後經深圳灣口岸返港。政府今次對「武漢肺炎」的反應非常快，於數天內修例讓懷疑個案必須接受隔離，我還以為口岸會有更深嚴的防控，但現實與我想像中完全不同。口岸並沒有似西九站及機場一樣加強衛生檢疫，深圳灣口岸只見一般措施，與平常日子無異，我亦輕輕鬆鬆便過了關。

內地的高鐵網絡四通八達，每日穿插不同城市是平常事，除了特別針對來自武漢的高鐵及飛機班次外，我認為政府也必須同樣重視每個出入境口岸的監測。同時，在深圳灣口岸的眾多廣告燈箱中，也不見任何有關資訊，我建議政府的防疫工作可做得更細緻，在每個囗岸加強宣傳，提高所有入境人士的自我防疫意識。

#食衛局尋日返嚟睇唔睇到漏洞呢
#已自我隔離一星期
#一切安好冇中招
#大家請放心

吳三桂

push

流動生化武器